@inproceedings{Jung-Kang-Eshkol-Taravella:TALN:2020,
    author = "Jung Kang, Hyun and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Les avis sur les restaurants \`a l'\'epreuve de l'apprentissage automatique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "249-257",
    note = "An Empirical Examination of Online Restaurant Reviews",
    abstract = "Dans la fouille d'opinions, de nombreuses \'etudes portent sur l'extraction automatique des opinions positives ou n\'egatives. Cependant les recherches ayant pour objet la fouille de suggestions et d'intentions sont moins importantes, malgr\'e leur lien profond avec l'opinion. Cet article vise \`a d\'etecter six cat\'egories (opinion positive/mixte/n\'egative, suggestion, intention, description) dans les avis en ligne sur les restaurants en exploitant deux m\'ethodes : l'apprentissage de surface et l'apprentissage profond supervis\'es. Les performances obtenues pour chaque cat\'egorie sont interpr\'et\'ees ensuite en tenant compte des sp\'ecificit\'es du corpus trait\'e.",
    keywords = "fouille d'opinions, avis en ligne, apprentissage supervis\'e, apprentissage profond,  suggestion, intention.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/31.pdf"
}
